\section{Conseils}
\enquote{Après avoir découvert toutes ces technologies et ces solutions, laquelle faudrait-il mettre en place et pourquoi?} est une question que beaucoup de gens pourraient se poser.
Toutes les solutions décrites dans le document sont intéressantes, mais il n'y en a pas une qui est plus importante que l'autre.
Nous devons tout d'abord analyser la machine que nous souhaitons sécuriser et l'environnement où nous utiliserions la-dites machine.
Un serveur ne serait pas sécurisé de la même façon qu'un router ou un ordinateur portable, et même si la même solution pourrait être utilisée sur plusieurs machines, le niveau de mitigation risque de ne pas être le même.
Par exemple, comme décrit précédemment il existe plusieurs solutions pour un pare-feu, ces solutions arrivent à mitiger un quelconque type d'intrusion sur une machine, il serait bien de se dire qu'il faut configurer un pare-feu rempli de toute sorte de règles. Néanmoins, le type de demandes faites à un ordinateur portable ne correspondraient pas à celles faites à un serveur.
Nous pouvons faire tourner un service web sur un serveur ou sur un ordinateur portable, nous pouvons nous dire que les règles liées aux demandes \acrshort{http} seraient les mêmes sur le serveur et sur l'ordinateur portable.
Ça serait tout à fait correct si le serveur et l'ordinateur portable tournent sans arrêt sur le même réseau, par contre, ce n'est pas toujours le cas, un serveur possède souvent une adresse IP statique, tandis qu'un ordinateur portable est souvent configuré pour obtenir une adresse IP à partir d'une demande \acrshort{dhcp}, ce qui signifie que si on définit dans la règle de iptables une source en entrée, cette règle devrait être redéfinie lorsque nous changeons de réseau.
Dès lors, nous pouvons nous dire que les restrictions sur les adresses IP en entrée ne seraient pas équivalentes sur un serveur et un ordinateur portable.
